制裁5大條件4項已應驗 莫乃光促落實制裁：港美觀點越來越近

3名民主派議員包括資訊科技界莫乃光、會計界梁繼昌及公民黨九東立法會議員譚文豪與四名行會成員應邀訪美，與當地各界交流香港最新狀況。莫乃光總結訪美之行時指，「如果美方說美國朝野對中國政權已經有了新的共識，覺得中國離開政治改革開放越走越遠，而美國對港政策最關注的是香港保持高度自治，那麼我相信，香港人與美國的觀點越來越接近了」，重申美方應以五大條件作為實施《香港人權及民主法案》的考慮；而由於當中至少4個條件，如政治檢控及DQ持續等已發生，他認為《人權法案》中的制裁措施理應啟動。

隨團訪美的莫乃光曾在此行於加州出席由美國非政府組織World Affairs Council主持的「美港交流會」，與副助理國務卿及國務院代表等人會面，反映香港最新狀況。他結束行程前指，香港人拒絕中央干預、反對「送中」惡法完全可以理解，促請美方關注立法會法律界議員、公民黨郭榮鏗早在兩年前已提出的「美國政界共識」，作為決定實施《人權法案》的考慮，包括五大條件：剝奪選舉權及當選議席、外國記者被逐或不准入境、政府進行政治檢控、拖延普選，以及倡訂嚴厲《基本法》23條。
莫乃光：責任實在美國手中

莫指，外國記者被拒入境香港情況繼續發生、而壹傳媒集團創辦人黎智英、李卓人及楊森被捕及撿控，以及警察向《華盛頓郵報》承認策略性地以大型圍捕打擊示威者，再至這幾天續有大批市民被捕和檢控，加上9月立法會選舉前後的DQ恐成常態，還有普選無期，強調前四大條件已經發生，反映中央干預香港自治情況越來越嚴重，憂慮9月選舉後，若北京繼續操控立法會，「恐怕距離23條強硬國安法立法不遠了」。

莫並重申，反送中運動發展至今，警暴泛濫，政府拒作獨立調查，「五大訴求」被漠視，認為在此情況下，美方嚴正執行《人權法案》中的報告及制裁措施，「責任實在美國手中」。

4行會成員同行：氣氛融洽

另外，隨行的4名行會成員包括召集人陳智思、葉劉淑儀、張國鈞及廖長江亦發新聞稿，談及此行於「美港交流會」與美方代表就香港和美國關係，包括經貿合作、文化交流、《人權法案》及香港長遠發展等交換意見，形容交流氣氛融洽，對話內容坦誠及具建設性，相信有助美國代表準確掌握香港情況，長遠促進港美之間的良好互動及鞏固互惠互利關係。

dog dog = condom

真心講 希望唔好同解放軍出手一樣 2014 等到而家